# ê²°í•©í™•ë¥ 
ì‚¬ê±´ Aì™€ ì‚¬ê±´ Bê°€ ë™ì‹œì— ë°œìƒí•  í™•ë¥ , ì¦‰ Aë„ ì§„ì‹¤ì´ê³ , Bë„ ì§„ì‹¤ì´ë¯€ ì‚¬ê±´ Aì™€ Bì˜ êµì§‘í•©ì˜ í™•ë¥ 
> ð‘ƒ(ð´,ðµ)

# ì£¼ë³€í™•ë¥ 
ê°œë³„ ì‚¬ê±´ë“¤ì˜ í™•ë¥ 
> ð‘ƒ(ð´),ð‘ƒ(ðµ)

# ì¡°ê±´ë¶€í™•ë¥ 
Bê°€ ì‚¬ì‹¤ì¼ ê²½ìš°ì˜ ì‚¬ê±´ Aì— ëŒ€í•œ í™•ë¥ ì„ ì‚¬ê±´ Bì— ëŒ€í•œ ì‚¬ê±´ Aì˜ ì¡°ê±´ë¶€í™•ë¥  ì´ë¼ê³  í•œë‹¤.
> ð‘ƒ(ð´|ðµ)

# ë² ì´ì¦ˆ ì •ë¦¬
> P(X | Y) = P(X, Y) / P(Y)

> P(X, Y) = P(X | Y) * P(Y)

# ë‹¤ì¤‘ ì¡°ê±´ í™•ë¥ ì˜ ë¶„í•´
> P(X=a, Y=b, Z=c) = P(X=a, Y=b | Z=c)

> P(X=a, Y=b | Z=c) = P(X=a, Y=b, Z=c) / P(Z=c)

> P(X=a, Y=b | Z=c, W=d)

> P(X=a, Y=b, Z=c, W=d) / P(Z=c, W=d)

> P(X, Y, Z) = P(X | Y, Z)P(Y, Z) \
> P(X, Y, Z) = P(X | Y, Z)P(Y | Z)P(Z)

# ì¡°ê±´ë¶€ ê²°í•© í™•ë¥ ì˜ ë¶„í•´
> P(X, Y | Z) = P(X | Y, Z)P(Y | Z)

> P(X = a, Y = b | Z = c) = P(X = a | Y = b, Z = c)P(Y = b | Z = c)
